\renewcommand{\theoppgave}{\arabic{oppgave}}

\chapter*{Øving 2 -- Uke 35}

\begin{oppgave} Bevis at begge utsagnene nedenfor er gale: % 
%
\begin{itemize}

\item[(1)] For alle naturlige tall $m$ og $n$ er $(mn)! = m! \cdot n!$.

\item[(2)] For alle naturlige tall $m$ og $n$ er $(m+n)! = m! + n!$. 

\end{itemize}

\end{oppgave} 

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall slik at $n \geq 4$. Bevis at $n! > n^{2}$. {\em Tips}: Benytt Proposisjon \ref{ProposisjonNIKvadratStoerreEnnNPlus1} i beviset.  \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$, $k$, og $l$ være heltall slik at $n \geq k \geq l \geq 0$. Bevis at \[ \binom{n}{k} \cdot \binom{k}{l} = \binom{n}{l} \cdot \binom{n-l}{k-l}. \] {\em Tips}: Induksjon behøves ikke! På hver side av ligningen, erstatt binomnialkoeffisientene med deres definisjonene, og vis at begge sidene blir like. \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall. % 
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Bevis at \[ 1^{2} + 3^{2} + 5^{2} + \ldots + (2n-1)^{2} = \frac{n(2n-1)(2n+1)}{3}. \]

\item[(2)] Deduser at \[ 1^{2} + 3^{2} + 5^{2} + \ldots + (2n-1)^{2} = \binom{2n+1}{3}. \]

\end{itemize}
 
\end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall. Ved å la $x$ være $1$ og $y$ være $1$ i Proposisjon \ref{ProposisjonBinomialteoremet}, bevis at \[ \binom{n}{0} + \binom{n}{1} + \ldots + \binom{n}{n} = 2^{n}. \] \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall. Følgende ligning kan også deduseres fra Proposisjon \ref{ProposisjonBinomialteoremet}: \[ \binom{n}{0} - \binom{n}{1} + \ldots + (-1)^{n}\binom{n}{n} = 0. \] Hvilke heltall bør vi la $x$ og $y$ være? \end{oppgave}
